F.COMPO Q&A 雅彦編

[雅彦編](./q_masa.md) 	
[紫苑編](./q_shion.md) 	
[若苗家編](./q_waka.md)  
[脇役編](./q_waki.md)  
[その他](./q_etc.md) 	


- Q1、雅彦の両親の命日について  
🇨🇳关于雅彦父母的忌日  
🇺🇸The anniversary of the death of Masahiko's parents  
A1、  
    - 傑作選のパーフェクトガイドによれば母の命日は2月11日。35th.dayを1月と決定付ける証拠はないので（もちろん2月という証拠もないが）、母の命日は1986年2月11日ということにしましょう。  
      🇨🇳根据《杰作选完美指南》，(雅彦)母亲的忌日是2月11日。由于没有证据确定第35话是1月（当然也没有证据表明是2月），我们就暂且说(雅彦)母亲的忌日是1986年2月11日。  
      🇺🇸According to the Perfect Guide to Masterpieces, the anniversary of my mother's death is February 11. Since there is no evidence to determine 35th.day as January (and of course no evidence that it is February), let's say that the anniversary of my mother's death is February 11, 1986.    
    - 父親の命日に関しては、母の命日が2月11日とすると、35th.day では、紫さんいわく「お父様の命日もそのすぐあとよね・・・・・・」とあるため、2月中下旬。1st.dayは紫苑の誕生日3月19日で、その「一ヶ月前に交通事故で死んだ」とあるため1997年2月20日頃が有力。  
      🇨🇳至于他父亲的死亡日期，如果他母亲的死亡日期是2月11日，那么第35话说，紫说"你父亲的死亡日期就在那之后......"，所以是2月中下旬。第1话是3月19日，紫苑的生日。  
      🇺🇸As for the date of her father's death, if her mother's death date is February 11, the 35th.day says that Shion's father's death date is "right after that......", so it is mid to late February. the 1st.day says that Shion's birthday is March 19, and "he died in a car accident a month before", so it is around February 20, 1997. The 1st.day is March 19, Shion's birthday, and the 2nd.day is February 20, 1997.  


- Q2、   雅彦のもとのアパートについて  
        🇨🇳关于雅彦的旧公寓  
A2、     三鷹です（1st.day）。どうやら、ここに10数年住んでいたようですね。Vol.2-8th.day「母の思いで」25ページ1コマ目を見る限り、最初に雅彦が若苗家から逃げ出したときに「もとのアパート」といって昼飯を食べていた部屋と同じ背景。  
        🇨🇳三鹰（第1话）。显然，他在这里住了10多年。 Vol.2-8th.day "母亲的回忆"，第25页，镜头1，显示的背景与雅彦第一次从若苗家出走时在"之前的公寓"（注：指柳叶家）里吃午饭的房间相同。  
　
Q3、 	雅彦が通う大学は？  
        🇨🇳雅彦在哪所大学上学？
A3、 	武蔵野産業大学（4th.day）です。  
        ここから先はあくまでも推定で、実際に確かめたわけではありませんのでご注意ください。  
        Vol.12で、雅彦と紫苑が途中下車した駅がJR吉祥寺駅。ここから推測すると、吉祥寺駅よりも遠いところに大学はあるはずです。雅彦はもともと三鷹に住んでいました。大学を決めたときには親父が死ぬなんて考えていたはずもなく、一人暮らしをして親父に負担をかけてはいけないと心優しい雅彦君は考えていたはずですから、三鷹から比較的近い大学のはず。こういう地理的条件から、「武蔵野」がつく大学を調べてみると・・・・「武蔵野美術大学」があります。JR中央線国分寺駅からバスで約20分のところです。ここがモチーフだと思われます。  
        🇨🇳武藏野产业大学（第4话）  
        请注意，这只是一个估计，不是实际确认。  
        第12卷中，雅彦和紫苑下车的车站是JR吉祥寺站。从这个角度来看，大学一定比吉祥寺站更远。雅彦原来住在三鹰。当他决定上大学的时候，他不可能想到他的父亲会死，心地善良的雅彦一定认为他不应该因为独自生活而给父亲带来负担，所以大学一定离三鹰比较近。从这些地理条件来看，如果你查找带有"武藏野"的大学，你会发现...."武藏野艺术大学"，从JR中央线的国分寺站乘车约20分钟。人们认为这就是主题。  
　
Q4、 	江島との出会いは？  
        🇨🇳你是如何认识江岛的？  
A4、 	入学式の日（4th.day）。雅彦の席の前に座っていたことが縁で知り合いになりました。  
        🇨🇳入学仪式当天（第4话）。 他坐在雅彦的座位前面，我们变得很熟悉。  
　
Q5、 	女装をはじめたきっかけは？  
        🇨🇳你为什么开始打扮成女人？
A5、 	映研の活動で、女優として出演することが決定したため（15th.day）。女装時のステータスは身長からスリーサイズまで、19th.day のカバー絵で詳細に紹介されています。ちなみに女装時はマサミと名乗っているようです。  
        🇨🇳因为被选中作为女演员出现在影研社的活动中（15th.day）。 作为一个异装者，在19th.day的封面图片中有身高、三围详细介绍。 顺便说一下，当打扮成女人的时候，ta似乎称自己为雅美。  
　
Q6、 	雅彦のマグカップが割れて、代わりに3つもらったけれど、どれを使っているの？  
        🇨🇳雅彦的杯子坏了，他得到了3个杯子代替，他用哪一个？
A6、 	結局使っているのは紫苑にもらったもののようです。11th.dayのラストのコマで雅彦が持っているものは8th.dayのラストのコマと見比べると紫苑がプレゼントしたもののようです。（提供：ハル）  
        🇨🇳看来他用的杯子是紫苑给他的，而11th.day最后一幕中雅彦拿的杯子是紫苑给他的。 (小春提供)
　
Q7、 	雅彦の女装のタイプは何種類？  
        🇨🇳雅彦的女装有多少种？
A7、 	
Vol.9までのところ  
    1.Vol.3、15th dayのパターン。ショートのやつ。髪型の名前なんて知らないなぁ。なんかあるんですかね。一番たくさん出て来てます。  
    2.同16th dayの。髪が一番長い。（隊長注：3と比べてこちらのほうがややカールがかかっていますね）  
    3.Vol.5、25th dayの女装コンテストのストレートヘア。あ、これも長いや。  
    4.Vol.6、40th dayの。勘違いした紫さんにさせられたもの。123ページの一コマしか出てこない。  
    5.Vol.7、47th day。マサヒコ（薫）を捕らえるためのおとりの時。男なのに10人以上にナンパされる。多すぎ。  
    6.Vol.8、56th dayの葉子との逆転デートの時。5と似ているが、襟足の毛が少し長い（細かい・・・）。  
以上、雅美の女装は髪型だけで数えると6種類あります（服だけ違うのは同じということで）。（提供：ハル）  
🇨🇳至第9卷
    1.Vol.3，15th day。 短的那个。 我不知道这个发型的名字。 有什么事吗？ 这是出现最多的一个。  
    2.同卷16th day。 她的头发是最长的。 (船长注：与3号相比，这个人有一点卷曲）  
    3.Vol.5，25th day。女装比赛的直发。 哦，它也很漫长。  
    4.Vol.6，40th day。 它是由一个被误解的村崎女士制作的，它只出现在第123页的一个镜头里。  
    5.Vol.7，47th day，当时她是一个诱饵，用来抓捕雅彦（薰）。 尽管他是个男人，却被10多人接走了。 太多了。  
    6.Vol.8，56th day，当她与葉子约会时。与第5卷相似，但她衣领上的头发有点长（很好......）。  
就是这样，算上她的发型，雅美的异装有6种不同的类型（只有衣服不同，但都是一样的）。 (小春提供)  
　
Q8、 	女装時の服装は？  
        🇨🇳他扮成女人时穿的是什么？  
A8、 	掲示板のほうでも少し話題になっていた、雅彦の女装時の服装。Vol.10発刊でますます明らかになってきました。Vol.10、161ページで雅美が着ているコートは149ページで紫苑が着ているもの。雅美の服は紫苑の服を流用している様です。（提供：ハル）  
もう一つ。Vol.7、（47th.day）で雅美が着ているレースのワンピースと、はいてるサンダルをVol.8の表紙で紫苑が着ています。服が入るのもすごいけど、女物のサンダルはけるのもすごい。（提供：ゆう）  
[フリートーク「雅美の服装」](../post/04.md)も参照。  
        🇨🇳在公告栏里有关于雅彦的异装癖的小讨论。 随着第10卷的出版，它变得越来越清晰。 雅彦在第10卷第161页所穿的外套就是紫苑在第149页所穿的。 看来雅美的衣服是挪用了紫苑的衣服。 (小春提供)  
还有一件事，第7卷（47th.day）中雅美穿的蕾丝裙和她穿的凉鞋在第8卷的封面中被紫苑穿了。 她能穿上这条裙子是很了不起的，但她能穿上女式凉鞋也很了不起。 (余文乐提供)  
　
Q9、 	雅彦の携帯の機種  
        🇨🇳雅彦的手机型号  
A9、 	NTT DoCoMoのD207です（Vol.11、71st.day「身代わりデート」20ページ4コマ目、及び92nd.day「一日だけの女将」。特に後者でははっきりとD207の文字が書いてあります）。この世界ではNTT DoCoNoとなっているようです。  
        🇨🇳NTT DoCoMo的D207（Vol.11，71st.day "替代日期"，第20页第4小组，和92nd.day"只有一天的女房东"。 特别是在后者中，D207的字母写得很清楚）。 在这个世界上，它似乎是NTT DoCoNo。  



